數學撚挑機 東大理三入學試題目

利伸：大學理科畢業，當年AL Pure Math攞D。上面一條都唔識做

份野比幾多時間做?

2個半鐘，6條都係long Q，應該入到去好絕望

聽講未有華人先例可以過到東大理三

可唔可以轉做中文先

有冇英文牌， 中文都可以

頭尾相乘睇落幾靚 中間少少核突

留名等連登仔ko

我唔識日文，只係見到啲漢字估估下

近期好串嘴嗰個 Cu lecturer Hugo 點睇？

你首先要叫左日文撚入黎先再叫數學撚入黎
屌你撚睇得明

1係搵define integral
4A係搵HCF，4B係prove 2數相乘唔會係某數square

佢教engine咋

第一題sub x = tanu

第一題前面嗰個括號
先抽個x出嚟
再d佢一次
會有啲微妙嘅嘢 好似係

比17步既學生做

覺得自己是零

或者第一題by part掛

題目都睇唔明

利申：文科仔

先爆開四舊，Sub d(1+x2次）應該就得，唔駛tan?

如果你就咁講
n^2 +1同5n^2 +1嘅hcf嘅話
我會就咁答1
如果冇其他條件

第二題：

單位邊長1嘅正方形ABCD。有3點PQR，係AB，AD，CD上，3點A，P，Q和3點P，Q，R，2者面積都係1/3個三角形的頂點。

搵DR/AQ的最大值和最小值

睇唔明你講咩

香港啲數學撚應該輕鬆KO

.....留名學習

有冇人翻譯翻中文或者英文版？

square ABCD has side length of 1
P, Q and R are 3 points lying on AB, AD and CD respectively such that
area of APQ = area of PQR = 1/3
find the maximum and mimium value of the ratio DR/AQ

啱唔啱？

Lm

單位邊長1嘅正方形ABCD。有3點PQR，係AB，AD，CD上面，三角形APQ和三角形PQR，2者面積都係1/3
搵DR/AQ的最大值和最小值

利申:翻譯樓豬句嘢

連登科學家終於入來了

第6題：

Complex number alpha, beta, gamma, delta and real number a and b, satisfy below 3 conditions:

1/. All 4 complex number are different
2/. All 4 complex number is the root of equation (refer to pic)
3/. Alpha x beta + delta X gamma, its real part equal to 0, imaginary part not equal to zero

A) show alpha/beta/delta/gamma, 2 of them are real part only?, and remaining 2 are conjuate complex number
B) b use a to represent
C) draw the complex number alpha + beta 可取值 on complex number plane

Thx

睇落唔難
比啲時間我就做到

出現了

曱甴隊facebook嗰條仲難

當 M2 rate of change 做應該得
不過要自己諗function

應該係咁

利伸：日文N2有限公司

第一題應該係熱身?
煩,但係半個鐘包埋check一定做到

依加係考日文?

識日文就覺得易, 應該中四左右有上堂留心D就識,
講數學我地香港人真係中學都等於人地大學leval

M2 5* 表示唔記得點做了
利申HKU N展

留名學習

等高手解答

集合連登過萬人計6條數

又未到咁絕望?
就咁睇都係pure math level咁上下(好記得果陣pure math臨尾幾課深到痴線)
當年仲要考6個鐘(冇記錯

你唔記得用分身覆自己呀

Q5:

1/. N is interger bigger than 1, x refer to pic equation

Prove An is only one real number solution of the equation

2/. For An satisty part 1, Prove cos An > cos 1
3/. For A1,A2.....An satisfy part 1, find the values of a , b, c (refer to equation)

全題用 tan^x+1=sec^2x identity
之後trans晒 u 就計到

完全入唔到手，第1條已經好難

google完 東大理三 係乜東東
東大本身已經係國家最精英
理三仲要醫科 神系

連登仔唔識答係好正常

I feel no shame for it

上咗熱門

連登仔： 其實唔難，讀過下數都識做

難在記性好唔好

利申唔記得晒，assignment都係用symbolab幫手，exam之類先至走去記下

Define intergal 應該答案係出數？

數學系畢業，但幾年冇掂數學

正方形邊長1，面積都係1
pqr三點在三條邊上，但不定位
固定咗三角形apq、三角形pqr嘅面積係1/3

用解析幾何應該好易搞
a=(1,1),b=(0,0),c=(1,0),d=(1,1)
設p定位為(0,t)
因三角形apq面積積
因為咁就好易推出q=(含有t嘅函數,1)
同理,推埋r=(1,含有t嘅函數)

跟住砌返dr/aq做條只含有t嘅函數，再求導數，再=0解方程

係咪要出動HKU仔先拆得掂？

其實應該唔難
計數最fit果時應該第一條好快做完
其他睇唔明但應該唔係我強項

g

應該ust先搞得掂
hku真係垃圾到仆街

係

sec^2 theta 好似重複distribute多咗次搞到兩個括號都乘咗？

出現了

利申完全唔明

ENGINE GRAD 就咁睇睇題目就知唔識做

得第一條識做

4A 好似係 2，1，2，1 咁loop n=單 HCF =2
n= 雙 HCF=1

第四題 9做
呢題唔難
D左佢搵埋MAX MIN 就得
但我太懶
唔想做落去
睇得明就明

過到既好似係讀醫科？好似要偏差值75以上即係最top1%內

邊間學校中四會教積分
仲要炒埋一碟水蛇春咁長嘅分部積分

即係你讀醫要識呢堆野？
Cls

不推文呀

起完你底見到H 漫笑左

冇錯 我睇到呆咗...

算啦香港教育k晒形，要學生咩都識，人地英文卷咁淺。

唔係
佢只係純粹想要最出色嘅人

根本普通m2數
讀過m2 pure maths都識

相信當年al pure攞a既神人應該識答既

積分係難在有個好撚長好撚煩嘅積分表要背
即場推唔係唔得，但考試邊有咁多時間

限時150分鐘
滿分120分 拎75%以上先合格

我地應該用中學生技巧黎答?

同意

Q3:

ABCDE five points (coordinate refer to questions), line ab mid point M and line ad mid point N pass through?, line ae parallet with plane alpha

p satisfy 2<p<4 and it is real number, there are a point P(p,0,2)

1/ 2/ 3，翻譯唔到，請日文高手出招

GRAD左兩年幾 重拾番M2既熱情

第一題唔難，爆開之後再sub就得

睇網上話理三即係全日本最精英果100人

同你一樣都係PURE D 已經唔撚記得哂
當年都唔知學左有咩用 如果唔係讀數

文科仔表示完全唔知咩嚟
見到都頭暈
好佩服理科數學人

應該唔簡單，臨場入去考多數壓力下會計錯

中學m2 pure maths係包架
係中學core maths唔包 你無讀過梗係唔識
你估日本中學生個個讀完中學都識咩
日本個個都識 就唔係東大題目啦

好易咋喎 有幾難
食埋宵夜等我表演

咩係理三？

樓上話識嗰堆嗰啲真係好撚勁

以前考會考果陣識
而家完全唔記得晒

利申：會考A Maths拎A

第5條1用taylor series拆就變左alternating series...

隱世高手永遠係估唔到嘅地方出現

睇落好易
利申 數學3

理Ⅰ 工
理Ⅱ 理、農、薬、医学部保健学科
理Ⅲ 医学部医学科

證明而家好多DSE撚
如果有考過會考高考應該識/曾經識過

合格唔等於過關，佢地計偏差值，要計埋排名

合格都拎唔到就收皮

唔講一樓既題目
舊制七年制中四A Maths當然有微積分

用換元法就可以

其實個個精英都讀醫係浪費

應該係深過DSE，AL同級，但話曬當年我AL都攞到D都唔係好識點入手。

大學讀laplace/double in/fourier 都冇咁難

間間學校中四m1 m2
都要識 differentiation 同 integration啦
Integration by part就未洗

真係好佩服理科數學人
文科仔見到都頭暈

請使用不推文

神人只考東大一間？唔會考埋早慶同京大？

係⋯⋯咁你就將個四項over咗 sec^2x 先
integrate tan^2x sec^2x + tan^3x/secx + tanx secx +tan^2x/sec^2

識答

出黎做野都用唔著

提提大家 日本數學考試冇得用計數機
利申：以前考過

爆出黎有4舊，1舊拆分數再trigonometric integration, 剩番2舊都係trigonometric integratio

頭三條望落唔難 同m2做嘅差唔多 比啲時間就應該計到 不過456就睇唔明 應該要等高手出現

早慶係私校
唔同地方既LOCAL咪會考返京大同北海道呢D國立數一數二既大學

一年收得100個

好似只有1係叫做有機會做到，5係唔係sequence?

考pure math有計數機都冇撚用啦

掃地僧

以為東華學院

東大醫學院入學成績最差個位都幾慘，實俾人蝦死

吹水大會正式開始

但唔認為轉左中英文本地學生有機會第一次就做到，本地題目太公式化

lm

理二都有得人醫學部嘅

點解巴打係日本考數學？

屌，起碼有野撳下安心啲

鬼識咩
隔左咁多年 還哂俾老師

利申：Pure Maths A

想過日本讀...

國立大學一次淨係可以考一間
所以早慶收好多入唔到國立勁u嘅人

就算係M2
機係用黎計Matrix
其他部分頂多就係 1元2次 2元1次 的垃圾野

第4條第2part咩玩法

Matrix有得撳咩....我用開紙計

其實唔難
我心算都計到答案啦

考咩？考日文？

視乎有冇代數
我記得總有一條要 加加減減 tan 定係 唔知咩
另一條就

係唔係要入programme,我未撚入過
有冇醬汁參考吓

即係你每年只有一次考一間國立大學機會，咁真係壓力好大，得就得，唔得就忽得

我就咁sub 5入去已經出咗2係common factor出黎
冇可能咁簡單

上埋熱門

所以佢地有目標果D好興做浪人
考到入到為止

其實香港有個部門好應該負責！ 點解無人理？

《新成就解鎖》ICAC 老廉 呢8個月去左邊？

l

以樓主咁講
冇話n係fixed定in R
所以我係想問有冇更多條件
利申 唔識日文

我記得好似係因為國立大學嘅考試都幾乎同一段時間考，所以報咗都只可以考到一間。

東大理三 即係乜

醫學部

其實唔難

我覺得自己係零

理二呢

仲以為東大 理工

做到第一題

普通science,好似

好似要分單雙數，n係單數係1，雙數係2

打錯左
n係單數係2，雙數係1

岩晒就入到東大？仲有無其他科

你個(sec theta)^2...

同當年196x HKU入學試差唔多format

顏色箭嘴即係主要去既地方

字面寫我理解n 係1以上整數

真

X2

點解日本仔咁痴線

睇到都暈，唔係講笑

所有東大1，2年級既學生都會係一個叫教養學部既faculty入面讀，入面有分文科123、理科123。3年級先會係真正揀科。

係理三痴線啫...

教養學部點解？

1或以上既整數

第一題第四個term

試場見到份咁嘅野有d想噁感覺

架仔啲數

／／2001 年日本科學技術基本計畫目標為 50 年內至少培育出 30 名諾貝爾得主
這項發言相信有在關注日本科學界的人應該多少有聽過，而日本在 2000 年後也因為幾乎年年獲獎所以這項宣言再度被人們提起，截至目前為止科學類物理、化學、生醫得獎人數分別為 11、8、5 人共計 24 人。
在不到一半的時間內就已經超過達標一半的人數，以這樣的速度 50 年要達成目標似乎只是時間的問題／／

教養即係教員養成 目標係訓練成為老師
通常讀夠學分就有老師牌
教育部就係學習教育學 畢業未必有牌

一部分已經咁複雜，入到去計錯真係唔奇

我一年班考微積分嗰時有得帶計數機
我帶咗部fx-990es plus，可以計定積分
個教授將啲定積分set咗做選擇題

我掟曬入計數機，慳咗好多時間

上面得1題，計數機出到1.011566321

一開始分子+1-1唔好咩
拆做兩舊嘢

教養學部唔係通識咩咩都讀啲wo

其實係大約dse M2程度唔洗吹到咁難

俾我寧願英文勁

未出答案，總之個最後4個terms over 個 redundant既 (sec^2x)^2 都係 trans 成 u就計到架啦

唔駛讀埋教育學院就可以出黎教書？

第1題溫番書睇返式應該冇問題
第2題.....呢題唔覺係高中程度
第3題未睇得明要等翻譯
第4題就簡單,a部輾轉相除法再let n為雙數及單數就可以得出答案係1or2
b係直接用a個part既結果就可以直接說明
第5題應該係MI同少少微積分題,而家唔係好想計亦有D唔記得點計但應該唔難...
第6題複數OUT C認真唔識而且未睇得明,睇得明可以試下既....

十幾年前PURE A但早就拋低唒....暴大但冇讀數

我搵返我部fx990es plus出嚟㩒下，有matrix㩒，但最大得3x3
仲有個功能，可以計到1元3次方程，3次方程條求根公式又係

要唔要半個鐘做一題你估計

咦係喎sorry
宜家先知佢英文係叫 college of arts and sciences

應該係n^2+1

第四題有冇高手出手做？

d tan u/du = tan u sec u???

日文唔需要分「100分以下」定「100或以下」

「1以上」必定會包埋1，

樓豬個post釣到好多人出嚟

連登好多高手

得第一條可以完整做到
被日本仔屈機了

有 a level 個個年代就係

第1條點會難...乘開佢果4舊integral都唔難

唔認同，我a level有d都計唔掂，而且得2個半鐘做6題，a level就6個鐘慢慢計，差好遠

理12咪有醫 做咩要理3

俾日本仔恥笑

學術上啫 而家就咁大pat屎都唔去抆繼續奶痾屎比你嗰個

哩下又真，日本人真係好複習，好難觸摸

ce A Maths係小學雞野

理一偏phy chem 理二偏bio

而家慢慢諗實做到架
要做應該拎返佢考試個標準去做先岩數

4a
gcd(n^2+1,5n^2+9)
=gcd(n^2+1,5n^2+9-5(n^2+1))
=gcd(n^2+1, 4)
case 1, if n is odd, n =2k+1
gcd((2k+1)^2+1,4)
=gcd(4(k^2+k)+2,4)
=gcd(2,4)
=2
case 2, if n is even, n = 2k
gcd((2k)^2+1, 4)
=gcd(4k^2+1,4)
=gcd(1,4)
=1

醫學部有分藥劑果啲，無記錯藥劑係理二，理三你當MBBS就得

其實唔難
中學m2都有教
我太睇得起連登仔

係囉，有野揸手，安心好多

睇嚟呢位ching好撚勁
你考肯定學年首席入學

兒登仔太廢

其實唔洗硬爆
如果你d左第二項就會發現佢係前面個項乘少左個x
所以其實可以用Integration by part 黎做，意即放後面個項入個d(...)裏面，之後就一片光明standard野

話時話，東大個test係只俾日本仔自己高校生考，定係外國人都係考同一份？

如果識日文又已有degree，又想去東大讀個MA，要唔要同高校生一齊考？

Thanks

你拎A就話姐
拎D唔係好夠代表性

第二同第三行唔明，可否解釋下

外國人都可以考
如果你講Master嘅話有啲Master會有專門嘅入學試

其實如果你響日本讀高中考大學，都有大把練習同補習學校操爆，所以唔識做部分原因可能只係冇操佢哋style嘅數啦。當然，東大啲試題一定係最難嗰堆喇。

輾轉相除法 Euclidean algorithm

你查下輾轉相除法就明
好容易架咋
唯一難點係要識得LET N係雙數同單數計,不過呢D有操過卷係標準動作...

一路覺得CASIO救咗好多學生
利申：第一部係 fx-3600p

d(tan u)=(sec u)^2•du 先係呀？

我意思起碼AL都有送分題俾我哩類學弱，都有野寫下，東大份卷係落唔到筆

日本大學個校內試睇你讀咩，佢地有分兩份唔同卷，外國人入試好似都係睇你讀邊科。
讀MA就唔好揀日本，冇撚用的
搵個老細泊個靚碼頭好過MA
研究生有研究生試，唔使同高校考

把鬼，大學D數(上面個三塊）搬字過紙，得個背，考完就唔記得。利申：物理course3xxx

研究下先

研究生試比高校試再難d?

輾轉相除法
例：
求1071同462嘅最大公約數
gcd(1071,462)
=gcd(462,1071一直減462減到小於462）
=gcd(462,1071-2*462)
=gcd(462,147)
=gcd(147,462一直減147減到小於147)
=gcd(147,462-3*147)
=gcd(147,21)
=gcd(21,147-7*21)
=gcd(21,0)

1072同462嘅最大公約數係21

以為講香港間東大
我都係出返去先

Let n be an integer greater than or equal to 1.
(1) Find the greater common divisor (g.c.d) d_n of n^2+1 and 5n^2+9.
(2) Show that (n^2+1)(5n^2+9) cannot be the square of an integer (i.e. a perfect square).

(1) Apply Euclidean Algorithm:
5n^2+9=5*(n^2+1)+4
Case 1: n is odd, then n^2+1 is divisible by 2 but not 4 (if you want to show it, put n=2k+1), so the algorithm continues as follows:
n^2+1=((n^2-1)/4)*4+2
4=2*2+0
So d_n=2 in this case.
Case 2: n is even, then n^2 is divisible by 4, so the algorithm continues as follows:
n^2+1=(n^2/4)*4+1
4=4*1+0
So d_n=1 in this case.
Therefore d_n=1 if n is even, 2 if n is odd.

(2) Suppose the given product is a perfect square.

Case 1: n is even
Consider the prime factorisations n^2+1=p_1^m_1*...*p_k^m_k and 5n^2+9=q_1^a_1*...*q_r^a_r.
Since n is even, d_n=1, so the p_i’s and q_j’s are distinct. Since their product p_1^m_1*...*p_k^m_k*q_1^a_1*...*q_r^a_r is a perfect square, the m_i’s and q_j’s are even (which can be shown by letting the product be s^2 for some positive integer s and writing out a prime factorisation of s, and using the fact that prime factorisation of an integer is unique). So n^2+1 and 5n^2+9 are perfect squares. However if we let n^2+1=t^2 for some integer t, we have 1=(t+n)(t-n), so either (t-n)=(t+n)=1 or (t-n)=(t+n)=-1, in either case n=0, contradicting given condition of n greater than or equal to 1, so the product cannot be a perfect square.

Case 2: n is odd
Then since d_n=2, the g.c.d. of (n^2+1)/2 and (5n^2+9)/2 is 1, using the above argument, (n^2+1)/2 and (5n^2+9)/2 are perfect squares, now let n=2k+1 for some integer k, we have
(5n^2+9)/2=(5(2k+1)^2+9)/2=10k^2+10k+7=10(k^2+k)+7, but a perfect square cannot have remainder 7 (indeed, 2, 3, 8 as well) when divided by 10 (which can be shown by expanding (10x+y)^2, where x is an integer and y is an integer between 0 and 9 inclusive), contradicting our previously shown result that (5n^2+9)/2 is a perfect square. So the product cannot be a perfect square.

From above, the product cannot be a perfect square.

其實唔exactly 係輾轉相除法
只不過係GCD 既property:
GCD(a,b)=GCD(a,b-a)

第一題學過 但還返晒俾professor

好似好複雜

你可以上網搵嚟睇

去睇人地有個叫東大王嘅節目
地理 歷史 社會 數學 藝術咩都要識

京大理三

n 是大於等於3 的整數， k 是自然數。一個人用正反兩面的硬幣進行以下游戲。

首先在桌子上把n 枚硬幣在圓周上等距排列，硬幣可以是正面也可以是反面。把這個狀態作為遊戲的初期狀態。
定義操作：在硬幣中選出連續的 k 枚，把選中的這 k 枚硬幣翻面。
反復進行如上操作，如果能把每一個硬幣都翻到正面，則遊戲結束。
黑色代表正面，白色代表反面
1.
設n=1, k=3。初始狀態如圖1。證明遊戲可以結束，並求出遊戲結束所需要的最少操作次數。
2.
設 n=6, k=3。初始狀態如圖2。試證明遊戲無法結束。
3.
無論初始狀態如何，遊戲都能結束，求 n, k 滿足的充分必要條件。

做錯

大學4字頭course

但讀到上去，例如real analysis，成本書都唔知有冇出現過雙位數
每版書都係得一兩個數字，多數都係0，1，2
考試=寫英文文章，有時唔明我就直接背咗佢過咗就算

俾計數機你都冇用

偏差值75等於最前面1%，80真係好難想像

全國(日本)公立大學偏差值

＜TOP 10＞
東京大學[理Ⅲ/國/東京]80
京都大學[醫醫/國/京都]78
東京大學[文Ⅰ/國/東京]77
大阪大學[醫醫/國/大阪]77
東京大學[文Ⅱ/國/東京]76
東京大學[理Ⅰ/國/東京]75
東京大學[文Ⅲ/國/東京]75
東京大學[理Ⅱ/國/東京]74
東京醫科齒科大[醫醫/國]74
名古屋大學[醫醫/國/愛知]74
京都大學[法/國/京都]74

全國(日本)私立大學偏差值

慶應義塾大學[醫/東京]76
慶應義塾大學[法/東京]75
早稻田大[政治經濟/東京]73
自治醫科大學[醫/?木]72
順天堂大學[醫/東京]72
早稻田大學[法/東京]72
慶應義塾大[總合政/東京]71
早稻田大學[社會科/東京]71
大阪醫科大學[醫/大阪]71
慶應義塾大學[文/東京]70
慶應義塾大[環境情/東京]70
上智大學[法/東京]70
東京慈惠會醫科大[醫/東]70
早稻田大學[商/東京]70
早稻田大學[教育/東京]70

咩數黎

召喚數巴

邊係，elementary number theory只係3xx科嚟
呢條題仲要係淺嗰邊

利申：我最差係呢科

大家都drill Q4,我做Q6先
先出part a
佢話證明條formula 一定係2個complex conjugate root 2個 real root
首先因為all coefficient real
conjugate 一定in pairt咁出
case 1 4個real
無可能4個real, since by condition 3
(alpha beta +gamma delta) is purely imaginary
case 2 all 4 complex
我當 alpha beta gamma delta in polar form 係
xcis (+/-) t, ycis(+/-)u
所有combination:
xcis(t)xcis(-t)+ ycis(u)ycis(-u) (real)
xcis t * ycis u + xcis -t * ycis -u = 2xycis(t+u)
xcis -t * ycis u + xcis t * ycis -u = xycis(u-t) + xycis(t-u) (real)
但係根據root coefficient ralation, 呢6個野加埋 = 2a (real)
所以無可能,只會係2real 2 complex

感覺上架仔D數同以前AL PURE 難度差不多,不過要學既野TOPICS廣D
利申:AL 老屎忽

Y not 3 real 1 imaginary or 1 real 3 imaginary?

其實1% 即係dse頭500, 即係~30-31分如果有34分dse已經係頭80, 即係~99.85th percentile

Partial fraction 同 trigo....

資料提供：日本嘅偏差值其實都係1條數學題嚟

考試攞到平均分=偏差值50點
每個標準差=偏差值10點

偏差值70點即係與平均分差2個標準差
假設個考試分數係正態分佈
偏差值70點=頭2.3%嘅人
偏差值80點=頭0.1%嘅人

上年東大醫學部首席好似係88偏差值入學，班理三成日有電視台節目上

因如果佢係real coefficient,
個polynomial 會factorize去linear/quadratic polynomial with real coefficients
你有complex root一定要一對對咁出個argument好tedious
你當有個a+bi b唔0, c+di都係root
(a+bi) * (c+di) =real + (bc +ad)i
b唔0, 你就分case solve, 拆完你發現c+di係constant multiple of conjuate
即係話如果你如果有2個root唔係conjugate咁出
(x-a-bi)(x-c-di)就係complex coefficient

香港入兩大medic最低要求5科30分, 其實已經top 1%, 如果計埋日本私立醫科嘅話其實香港入medic statistically難d當然statistics唔代表一切, 大陸人考清北仲難過架仔入東大, 但我諗正常人會覺得東大勁d

我唔敢話係淺
但係佢地好多係我地無咩學過,佢地D補習班有方法教你solve
好多題目都係果D野黎
有個youtuber叫鈴木貫太郎,睇睇下你就發現D好多題目 technique係差唔多.

題目都睇唔明

東大文1/2/3普遍高過理科有d意外，東大出名應該係科學同工程，2樣反而收得低

88

我既意思係
佢只係一個考試姐
唔駛因為唔識覺得自己好廢
無學過緊係唔識啦

東大王係quiz節目嘛 佢地有幾個都玩開quiz研究會
普通東大生點會特登去學得咁廣泛
多數應該專注自己學科多

sor睇錯題目, sum of pairwise products of roots 係0, 唔係-2a,不過都係一樣argument

文1係LAW
一定高

有睇東大特訓班都知理II收最多人同最低分

其實會唔會expect考生用discriminant

我知佢地3次方既discriminant要背,4次唔駛

完全睇唔明但樓上班人好似好勁

Game theory掛

點解可以咁撚勁

撚有華人想入咩,入得到不如入hku medic,再唔係去外國ucla,stanford,harvard好過啦,做咩留係日本做社畜,仲要日文唔係個個識

東大入情報科題目都好神

呢張poster已經係題目

法國當年自己數學都唔差，但過左3年無用過就乜柒都唔識了，連起手做啲咩嘅概念都無

點解會講UCLA

呢題中學數？

正正經經讀完出黎搵6,7皮, 過兩年10皮up
再讀專科, 勁既做月球星球族, 係中建開檔
普普通通就係屋村開診所, 月入幾十皮

仲同你過去學日文咩

ucla enigne都算出名呀嘛，數理勁嘅話去美國讀engine都唔差，enigne係美國分分仲吃香過醫科(要睇咩major)

其實唔奇，未有黃禍以前，歐美都係咁

讀緊數系都未必識晒
識第一條會有啲機
其他學校唔會教

睇唔明 但好似好勁

對DSE學生黎講係難
但當你yr1 take緊hon cal 1
final個mean係4X分然後會有一部分人滿分個陣你就知
math呢d興趣科
就算幾難既題目都係會有班人諗都唔洗諗都會識曬

IRE

文科撚入嚟睇完，半句都睇唔明

因為上世紀唔知點解講到係名校代名詞

真
Yr1就係讀 introduction to number thy
感覺難度適中
唔太淺唔太難

以前做integral通常唔用sub
直接背最常用果堆integral sqrt(x^2+a^2), 1/x^2+a^2 之類

分數再懶d就直接計residue theorem

What a coincidence? (hugo mak, 2020)

Part (a). gcd(n^2+1, 5n^2+9) = gcd(n^2+1, 4) = 1 if n even, or 2 if n odd.
Part (b). Suppose (n^2+1)(5n^2+9) is a perfect square.
If gcd(..,..) = 1, then both n^2+1 and 5n^2+9 are perfect squares by the Fundamental Theorem of Arithmetic. It is a contradiction because if n^2+1 = x^2 then 1 = (x-n)(x+n) which implies n = 0, x = 1.
If gcd(..,..) = 2, then gcd((n^2+1)/2, (5n^2+9)/2) = 1, and again by the Fundamental Theorem of Arithmetic, (n^2+1)/2 = x^2 and (5n^2+9)/2 = y^2 for some x, y. i.e.,
n^2 + 1 = 2x^2
5n^2 + 9 = 2y^2
=> 4n^2 + 8 = 2(y-x)(y+x)
=> 2(n^2+2) = (y-x)(y+x),
which is also a contradiction since the right hand side is congruence to either 0, 1 or 3 mod 4 but the left hand side is congruence to 2 mod 4.
(In fact both x and y must be odd, so the right hand side is divisible by 4, and the left hand side is not divisible by 4.)

同2

點解part b果到要分開even 同odd proof?
用prime factorisation 唔係已經可以proof 所有n?

第一題用substitution and trigonometric function 去做應該搞掂

真呀 計數機已經冇用
笑左
屋企人以為我讀緊數
計數會好快
我同佢地講
我讀數冇數字
全部係abcde
佢地呆左

好勁
利申睇唔明

最basic個堆黎姐
yr1讀discrete math已經有教

lm and fav
try later sin

東華幾時有日文題目

在座每一位都係廢柴
利申： pure A HKU MATH PHY DOUBLE MAJOR

同奧數果啲類似。
不過奧數好似重深…

文科仔表示入嚟參觀吓

覺得自己係0

兩個半鐘計岩晒係咪可以all in tsla?

我都大學理科畢業
當年有讀pure
上到大學都要計數

不過依家已經唔記得晒

睇落都識 利伸數學系

你拎d就算la...

鈴木太郎我就識
世界麻雀冠軍

睇唔明

唔識
利申：上年讀2個sem college math都係D

第一條其實唔難，m2撚一定做到

HKU medic 大不如前

而家做醫生好難搵食，你估仲好似幾十年前咩

唔俾計數機點會計到出黎

代出嚟嫁咋

其實唔難。

如果係畢業試題黎講

利申數學系

譯做中文先

屌 又係real analysis
當年喺大學讀嗰陣温撚到狗咁都差啲fail
到而家都仲記得入面學啲乜鳩measure 而家聽到個字都驚一驚

數神巴打們不如挑戰下印度佬引以為傲既JEE

得第一題識做

利申數學+m2 有11分
覺得香港好廢

一個係 n^2+1，一個係 (5n^2+9)/2

佢要約數就唔駛話咁準
開方2=1.414同pi=3.14應該好自然都記左...

台灣先癲數學當文科咁背，一堆開方根要記住
都唔知有乜意義...

Y perfect square cannot had remainder 2/3/7/8?

到底呢位ching做得岩唔岩姐

平方數規則
其個位數必然為0 1 4 6 9
或者尾兩位係25

任何整數可以寫做10k+1, 2, 3, ..., 9, 所以佢地既square係of the form 10k'+1, 4, 9, 6, 5 for some k'
即係除10既餘數淨係可以係1, 4, 5, 6, 9
類似方法你可以show任何perfect square除其他數既時候可以有咩餘數
例如除4淨係可以餘0或者餘1:
n = 2k or 2k+1, n^2 = 4k^2 or 4k^2+ 4k + 1

應該係你On9
利申；物理course 6xxx

哩條有冇高手

睇唔明點解有一步會由in 0到1變做in 0到 π/4

chem撚
淨係識第一題少少

中國大學教嘅嘢好流
好似話讀到mphil先第一次學site嘢

1+1=（運算中）

唔識日文😂

5a???

巴打由x轉左integral做 1+ x2冇轉個range?

睇唔明，巴打可唔可以解釋下

個range一直都係x=0 to x=1
呢個算係notation問題?

因為integral裡面個dx轉咗做d theta
而x = tan theta
所以definite integral個lower and upper limits
由0至1
變0 (tan 0 = 0) 至 pi/4 (tan pi/4 = 1)

就咁用taylor expansion計
唔識sequence, 唔知佢a_n要唔要summation

睇得明日文但都冇用

東大文科數都好難

你入到咩

搵到solution

俾人感覺都差左

第二條式AQR＋APR點黎？

4B model answer

N is odd個下，個解法唔太明

Q2 樓上有巴打話用analytic geo做, 我有個方法用普通calculus都做到

4(n^2+2)=2(q-p)(q+p)
兩邊約左個2之後
2(n^2+2) = (q-p)(q+p)
q-p同q+p 係會同時係單數/同時係雙數
因為 n 係單數,所以左邊得除得盡2而除唔盡4
如果q-p同q+p 同時係單數,咁右邊係單數
如果q-p同q+p 同時係雙數,咁右邊就除得盡4

點解q-p/q+p會同時係單或同時係雙數？

q 係單,p 係單=>q-p,q+p 係雙
q 係雙,p 係單=>q-p,q+p 係單
q 係雙,p 係雙=>q-p,q+p 係雙

明白

(q-p)+2p=q+p
你2p even剩低咪睇q-p
不過應該唔洗咁睇都得
cancel個n^2變q^2=5p^2+2
你square number除以5 remainder唔會係2

一D 都睇唔明，但成個post 睇晒，有d 興趣，請問應該點入手呢類型數學？
利申： F.5 畢業 .....

F5點畢業？80後？

有無讀過a maths

就咁呢part 係pure maths基本

驟眼睇應該係DSE 能力內

PQR=1/3 when Area=1
PQR=AQR
PQR+AQP=2/3=AQR+APR

樓主真係數撚？

以前讀calculus 計下數背下例題輕鬆拎a
以為數學都幾簡單
take完analysis先知自己數學冇天份

暫時只有第一題明講緊咩

物理老鬼

BTW，睇完個Solution又好似明小小。第5條同第6條睇完solution都覺得難，有冇巴打講解下

2個半鐘做得完6題，仲要高分，肯定係天賦異品，果然過到東大理三係人中之龍。

做個朋友得唔得

I go to school by maths

上面果兩個approach 都岩
發現d 一d 舊野個step 仲快（唔用tan)
注意個range 就得
多數見到分母係（1+x^2）j啲朋友都係塞tan /sec
利申：有讀pure math

Q5應該係得a比較tricky je.
Let f(x)=x^(2n-1)-cos x, 你代0同+inf落去check到起碼有一個solution on R.

Claim:條equation只有一個solution, 而且個solution in (0,1).
如果y^(2n-1)=cos y, 咁因為-1<=cos y<=1, 所以有 -1<=y^(2n-1)<=1 從而有-1<=y<=1.
但因為 -1<=y<=1, 所以 cos 1<= cos y<=1 (你回憶一下cos張圖就知, 記得1<pi).
因為cos y>0, 所以y^(2n-1)>0, 即係y in (0,1], 直接代可以知y=1 唔會係solution所以 y in (0,1).
最後因為x^(2n-1) - cos x is increasing in (0,1) 所以o係(0,1)最多得一個solution.
part b 因為0<y<1 所以有 cos y>cos 1.
part c 已經係routine野.

當年Pure 3粒鐘肯定唔只6題呀化...

雖然我當年真係訓左好耐...翻炒太勁

記得幾年前叮噹有一集逃出骨川大宅，有一條就係東大定唔知邊間u入學試題微積分嚟

一睇覺得好易，但都晒咗我啲時間計

操架啫，操咗年幾兩年考生狀態點同，如果突然冇prep情況下做梗係會難，分分鐘上次計呢啲數唔知係幾耐之前既事，讀ug/pg physics睇到啲linear algebra, multivariable calculus嗰啲通常都係要用先check返架啦

A part 必答，B part 仲可以簡，已經差好遠

70後，半退休狀態，又冇乜嗜好，睇到呢個post 有d 衝動想學下嘢

無。。。。F.5 畢業就出嚟做嘢。。

唔該晒！

大年紀學唔到㗎啦

因為個尾係用d(1+x^2)而唔係用du去做
如果用du去做就要轉個區間

我如果用du做嘅題，我就習慣唔理個區間，當不定積分咁做，去到最尾化返做x先插返個區間入去

Thank you!

一堆奇怪符號

當興趣睇下，無諗住學得識，睇到放棄為止

我返大學數鱟，第一堂吹水，個教授就話「人到25歲個腦就開始退化，會學唔掂線性代數，依家好讀好佢啦」

睇落去真係唔係咁難。同Punam 數無得比

無題識

唔難喎

申： AL Pure 拎A

我都喺咪接觸過好奇，可能睇兩頁即刻收檔，哈哈

唔講點知

1. 4 因為2步唔得 第一步之後一定有4黑 之後一定係3(唔考慮)或者5 而呢個5係去唔到7個黑 即係3步都唔得 但係4步係可以
2. 同3差唔多 100000
3.
望落好似好難 不過我哋可以由簡單嘅n=7 k=3嘅情況開始諗
咁我直接用1=黑 0=白 就咁將個圓打做一行數字
考慮1000000 我哋可唔可以將佢轉做0000000?
答案係可以 1000000-->0110000-->0101100-->0100010-->1100001-->0000000
亦即係話 我哋可以喺唔影響其他位置嘅情況之下 只改變一個位置嘅狀態
咁樣嘅話 重覆好多次 我哋咪可以變成任何狀態
所以我哋會試下證明改變單一位置呢樣嘢係necessary and sufficient
即係改變單一位置<=>一定可以全部1
咁我證明一定可以全部1⇒改變單一位置啦
唔可以改變單一位置而唔一定可以全部1 ((¬改變單一位置)⇒(¬一定可以全部1))
咁我哋梗係考慮11111111111111110啦 完
之後改變單一位置⇒一定可以全部1 應該都明顯
所以關鍵就係 有咩n,k嘅限制係等價於改變單一位置呢
咦 b part入面n=6 k=3唔得喎送埋個例子俾我哋 正
咁我哋都係諗返100000000000000啦 有(n-1)個0 每次反轉k個
之後我哋要考慮嘅係 每一個位置要改變幾多次?
個1當然要改變奇數咁多次啦 其他0就只可以偶數次數
於是就發現 如果我哋改變a次 所有位置加埋改變嘅總次數係ak
咁ak咪一定要係單數?
另外 原本係0嘅位置改變次數要一樣
證明係 如果佢哋唔一樣 咁一定會有相鄰嘅位置改變次數係相差2或者4或者更大嘅偶數
咁嘅話 即係代表有2次行動都係喺呢兩個相鄰嘅位置之間停止
好似1999咁
即係 下面嘅x指有行動 o指冇行動
xxxxoooo
xxxxoooo
ooooxxxx
ooooxxxx
而唔可以
xxxxoooo
xxxooooo
ooxxxxoo
ooooxxxx
咁呢2次行動加埋一齊 即係冇做過嘢 可以減返走
同樣道理 咁個1改變嘅次數都唔可以同隔離嘅相差超過1
亦即係話
1. 所有0位置嘅改變次數一樣
2. 1位置嘅改變次數一定同佢相差1
3. 0位置嘅改變次數係偶數
所以 假設0位置改變咗(2a)次而行動總共有b次
咁我哋總共改變咗bk次 而可能嘅總共改變次數係2an+1或者2an-1
即係bk=2an+1或者bk=2an-1
寫成bk+(-a)(2n)=1或者a(2n)+(-b)k=1
心水清嘅ching可能已經知道呢個丟番圖方程係等價於2n同k互質
如果唔知嘅 望吓 bk=2an±1 如果k同2n唔互質 假設佢哋最大公因數係d 咁bk-2an=±1都有d呢個因數 所以d一定係1
2n同k互質 即係k同2互質而且n同k互質
即係k係奇數而且n同k互質

比你對下答案，殘體慎入

一二三嘅難度唔同 越大越難？

其實DSE Math core + M2有5*應該都識做

暈咗

純粹係香港中學公開試冇咁嘅題型 亦唔注重數論 但係香港應該有一班中學生識做

第五行去第六行,sec^2theta,點解乘咗兩次?

a最少值??? 負無限

好明顯字幕鳩譯啦，係問F(a)最小值嗰陣a要幾多

香港教嘅matrix佢地咪一樣唔識

嘩, 好犀利

第一題其實暗示有橢圓積分嘅存在
只不過橢圓模爲 1。

橢圓函數：

(1). 2步唔得係因為左上同右下對角白子起碼要2步去轉做黑,但係無論你點㨂都仲有白子剩, show 3步唔得可以睇parity: 睇黑子數目既parity (單定雙), 每步無論你點㨂都好個parity都會轉, initial configuration is odd所以3步之後黑子數一定會係雙數但係全黑既話要有單數黑子
(2). 可以formulate做linear system over GF2:
Let A = [1 0 0 0 1 1; 1 1 0 0 0 1; 1 1 1 0 0 0; 0 1 1 1 0 0; 0 0 1 1 1 0; 0 0 0 1 1 1], b = [1 0 1 1 0 0]', 個問題is equivalent to Ax = b有冇solution, 可以用Gaussian elimination去做
(3). Define A_{n,k} similar to part (2). The question is equivalent to ask when A_{n,k} has full rank over GF2. Observe that if k is even, then sum of columns is 0 over GF2 => columns are linearly dependent => A_{n,k} not full rank => some initial configuration has no solution.

Let's say (n, k) is *good* if the game with these parameters ends regardless the initial configuration.

We claim that if k is odd, then (n, k) is good iff (n, d) is good where d = gcd(n, k).
(=>): since d|k, each move in the (n, k) game can be represented by a sequence of moves in the (n, d) game. So any solution in the (n, k) game can be simulated in the (n, d) game.
(<=): Just need to show that a move in the (n, d) game can be simulated by a sequence of moves in the (n, k) game. We say that i is achievable if there is a sequence of moves to flip the 1-st, ..., i-th coins and leave the rest unflipped. First observe that if i < j are both achievable, then j-i is also achievable. Now, since k is odd, n is achievable. It follows that n, n-k, n-2k, ... are all achievable provided that the difference is nonnegative. Let r = n-qk be the reminder of n divided by k, then in particular r is achievable. Now you can show similarly that k, k-r, k-2r, ... are all achievable too. The main observation is that these steps are exactly the same as running Euclidean algorithm on input (n, k). So at some point you will reach d = gcd(n, k) and showing that d is achievable, i.e., a move in the (n, d) game can be simulated in the (n, k) game.

Now, if d = 1, then you are done because it means that there is a sequence of moves that flip one and only one coin. If d > 1, we claim that the columns (or rows) of A_{n, d} are linearly dependent (and hence not has full rank). Since d|n, you can write the all-1 vector as 1_{1,n} = 1_{1, d}+1_{d+1, 2d} + ... + 1_{(n/d-1)+1, n/d}. By cyclic symmetry, you can get another representation of the all-1 vector by shifting all vectors on the right by 1 entry cyclically. Since d > 1, the two representations are not the same. So rank_{GF2}(A_{n,d}) < n => (n, d) is not good => (n, k) is not good. (In fact when gcd(n, k) > 1, A_{n, k} is not full-rank even over the reals.)

點解京大理三個條要prove 必要&充分條件？

如果淨係要necessary condition, 可以答k = odd係necessary (i.e., (n, k) works => k = odd), 但係呢個唔係sufficient因為有d k odd都唔work
淨係要sufficient condition既話, 可以答k = 1 suffices (i.e., k = 1 => (n, k) works), 但呢個唔係necessary, 因為for some n, k \ne 1都可以work
佢問necessary and sufficient conditions即係想你characterize晒所有work既(n, k) pairs. 同叫你list晒所有work既pair一樣
你list有個d work (sufficient), 冇個d就唔work (necessary)

a = 1/sqrt(3)

因為正常讀理科考過AL應該會有印象點計，但未必記得詳細

其他就真係難

大佬全部日文，其他啲文字會唔識解/解錯

係就係唔識
但應該係因為唔識日文

幾有趣
利申只係識短除法

可以sub tan?

第一題 by part
但唔知let x be 乜
利申：MATH1510 B-

睇留言，突然覺得連登仔好撚勁

有興趣可以睇下recreational math既書
我冇睇過但聽講Martin Gardner既書幾有趣
例如話佢有講d咭牌tricks係based on riffle shuffle洗3次洗唔均一副牌
(riffle shuffle洗得好既話要洗7次先大約洗得均一副52張牌)

我記得當年都係計到呢個答案

都係啲普普通通 Vieta's theorem + complex number 嘢啫

Let A, B, C, D be alpha, beta, gamma, delta respectively

A) Condition 3 => AB+CD is non-real

If A, B, C, D are all real
=> AB+CD real, contradiction

Assume for the sake of contradiction there are two pairs of non-real conjugate roots

If conjugate of A is B
=> conjugate of C is D
=> AB + CD = |A|^2 + |C|^2 real, contradiction
If conjugate of A is one of C and D
=> conjugate of B is the other one
=> AB and CD are conjugates
=> AB + CD = 2 Re(AB) real, contradiction

B) WLOG assume A is non-real. First prove conjugate of A is not B
If conjugate of A is B
=> C and D real
=> AB+CD = |A|^2 + CD real, contradiction

So, conjugate of A is one of C, D. WLOG assume it is C (so B, D real)
=> conjugate of AB+CD is CB+AD,
=> by condition 3, 0 = 2 Re(AB+CD) = (AB+CD) + (CB+AD) = (A+C)(B+D) (*)

Also, (A+C)(B+D) + (AC+BD) = 0 [Vieta's theorem, z^2 term]
=> by (*), AC + BD = 0 (**)
Also, (A+C) + (B+D) = 2 (***) [Vieta, z^3 term]

2a = AC(B+D) + BD(A+C) by Vieta, z term
= AC(B+D) - AC(A+C) by (**)
= AC[(B+D) - (A+C)]
Square both sides => 4a^2 = (AC)^2 [(B+D) - (A+C)]^2
= (AC)^2 ( [(B+D) + (A+C)]^2 - 4(B+D)(A+C) )
= (AC)^2 (4) by (*) and (***)
= -4(AC)(BD) by (**)
= -4b by Vieta, constant term
=> b = -a^2

C) Let w = A+B
(A+B)(C+D) + (AB+CD) = 0 [Vieta, z^2 term]
Condition 3 => Re(AB+CD) = 0
=> Re[(A+B)(C+D)] = 0
Also, (A+B) + (C+D) = 2 [Vieta, z^3 term]
=> Re w(2-w) = 0

If w = x+yi (x, y real)
=> Re w(2-w) = 2x - x^2 + y^2
=> 2x - x^2 + y^2 = 0
=> (x-1)^2 - y^2 = 1

But Im(w) = Im(A+B) = Im(A) =/= 0
=> w =/= 0, 2

Conversely, if w = x+yi satisfies (x-1)^2 - y^2 = 1 and w =/= 0, 2
=> choose A = yi, B = x, C = -yi, D = 2-x; easy to check all 3 conditions

So answer is hyperbola (x-1)^2-y^2 = 1 except (0,0), (2,0)

Vieta theorm係咩黎

Relations between coefficients and roots:

Got an English version?

我通分母 之後let u=1+x^2，好似ok

求其屋村診所月入十皮都唔難呀

因為你無做過佢地既past paper lor

你考得東大仲送分畀你把撚咩，都係分入到同入唔到，即係分A同B或以下，B或以下入唔到
AL全部過到會考嘅都考（唔計拔尖）梗係要全面咁分廢人同勁人，要分晒A至F出嚟

利申：睇東大特訓班得知

考東大係有兩次考試
第一次嘅公開考試嘅所有題目都係選擇題，方便改卷

過到第一次先會有呢份長問題卷俾你做
第一次考試都篩走咗班低分友，第二就洗鬼就程度咩

唔記得有冇記錯，理1=農學、理2=數學工學、理3=醫學

第一題應該唔難
btw想知東大理三 or even東大啲人有幾勁可以睇下東大王 想知東大京大有幾勁可以睇下頭腦王 水上 河野 完全係屈機